iPhone 8 機背玻璃一跌就爆？網民指用用上中國的藍思科技的玻璃！！！！

iPhone 8 機背玻璃一跌就爆？！網民指脆弱有因！

iPhone 8 機背玻璃一跌就爆？！網民指脆弱有因！

因為無線充電 iPhone 8 決定使用玻璃外殼，令 iPhone 8 的機身有點像玉石的質地，非常美觀，但是在耐久度方面，早前在不少測試之中似乎有點脆弱。

於是有網民就概嘆 iPhone 8 的玻璃大不如前，一名網民在 Facebook 群組「iOS 技術交流區」爆料指，iPhone 8 機背玻璃並不是美國康寧的大猩猩玻璃，而是中國的藍思科技的玻璃，但他認為由藍思科技提供的 iPhone 8 玻璃沒有 iPhone 4s 般堅硬，一跌即爆，技術貿素不佳，更批評蘋果成了降低成本賺到盡而用上「次級」元件。

在 2010 和 2011 年發佈的 iPhone 4/4s，機背一樣使用玻璃製作，但 iPhone 4/4s 的玻璃是由蘋果自家開發，聲稱已一般膠片硬 30 倍，並交由一直提供 iPhone 螢幕玻璃的康寧代工生產，在當時不少網民稱許 iPhone 4 的玻璃硬度好，不易跌破。

還是建議你為 iPhone 8/X 加上保護套

無論你的 iPhone 8 和 iPhone X 的機背是用哪一家玻璃生產商生產，只要是用玻璃就有機會跌爆，即使螢幕用上康寧玻璃，跌爆螢幕玻璃的個案數之不盡，在使用容易跌破玻璃的 iPhone 8/X 之前，也許要為 iPhone 8/X 加上保護套了。

根本唔預你跌
係用家問題

Gay cock

fb group 鳩Up一句都做到新聞
垃圾媒體

成萬蚊落地既話🤤

係WOW

4戈陣有幾可聽到人爆MON

不過d youtuber完全bend唔到iPhone 8

屌 睇你跌係邊

藍屍科技

新聞quote 一個 Facebook group 入面一個網友？

事實黎喎

中石化提供黑人

港資伯恩光學亦被傳提供 iPhone 8 機背玻璃

不止是用中國的藍思科技製造， iPhone 8 的機背玻璃還傳聞亦由一家名為伯恩光學的代工廠製造。雖然市場不停渲染這是中國企業，但是伯恩光學是完完全全的港資企業。伯恩光學管理層行事作風非常低調，但單憑北上中國設廠製造玻璃，就已經令這家企業在 2016 年營業額超過 58 億美元。不止 iPhone，不少主要 Android 手機品牌例如 Samsung 和 SONY 都是伯恩光學的客戶。

iPhone6 都成日爆，去返7就叫好左.

當年成日鳩吹藍寶石面, 打都唔爆

鏡頭

一出事就搵間支那供應商出黎際旗

現正宣佈 踩apple嘅都係大陸狗 用大陸牌子an機嘅都係大陸狗

藍絲真係冇好野

用藍寶石戈件叫不鏽鋼版apple watch

個鏡頭？

逼你買AC+

ifan:唔跌咪得

IPX先大件事

由佢死口唔話係康寧
要話係咩最堅固嘅玻璃已經知咩事

私煙科技

成塊野甩出黎

帶番個套咪見唔到lo

伯恩先係大佬，藍思係伯恩老闆二奶反目後搞出來既公司

apple真係抵燃死, D料越用越CHEAP, 但機價就越來越貴, 買既真係弱智

伯恩係好出名既港資，仲有間港資龍豐係iphone 五金件供應商，呢d賺到笑既私企都唔會上市，而且簽晒保密協議，普通香港人唔識唔出奇
所以唔好成日話香港無工業，好多範疇香港都有世界級既公司

硬唔等於易碎但等於難刮花

Iphone 6s/7> iphone 8

Gay Cook真係一手攪撚死Apple
垃圾廢基

讀下物理先啦

機背玻璃真係反智，條女部note5又係咁，加左套都跌一跌就裂撚左，拎去整諗住幾舊水乜都搞掂，點知同我講話唔知點個底連住塊前面晶片要換就要換撚埋前面個mon加埋2千幾蚊

最心痛既係拎俾佢check會成塊玻璃起撚到出黎check，本身只係裂少少但俾佢一起就成塊碎哂，最後出面買個套遮撚住算鳩數

因為鏡頭凸起, 用藍寶石可防花

支那科技

收撚皮啦apple

佢塊所謂藍寶石玻璃同普通玻璃一樣可以比mohs hardness 6 以上嘅野刮花

一般手錶嘅藍寶石要level 8 先刮得花

咁撚仆街
仲買撚左

你睇左 content farm 假新聞
iPhone 真係用藍寶石

有 Youtuber 係壓爆藍寶石做假, 而唔係整花佢
鏡片太簿, 就算用鑽石也會壓爆

玻璃愈硬會愈易碎呀

sor 唔習慣睇中期業績買電話

個問題可能係IP8/IP8+ 其實都重左好多

omg

乜撚野content farm
冇人話佢唔係用真藍寶石
係話緊佢好撚廢

壓爆藍寶石做假? 笑撚死我
咁撚易一筆就爆 同玻璃有撚分別咩

跌隻蝴蝶🦋出呢

你係咪on9，拍片個個後來出後話自己用錯方法做測試

屌你個豬腦玻璃/藍寶石一直都係講緊抗花唔係抗壓

我share條link Mac Rumors 正好解釋你條片

你唔明就重讀 Phy, 就算用鑽石咁去 test 一樣爆
而且你要知硬度 < > 強度

莫氏硬度:
鐵 4 < 鋼 4.5 < 玻璃 6 < 藍寶石 9 < 鑽石 10

莫氏硬度 Reference:

原來真係有人信iphone個所謂藍寶石係堅野

7頭果迷唔快d買番幾部支持下中國貨？
快d頂住銷量啊

正呀 跌個獨有花紋出黎

成部iphone都係中國組裝
連登仔仲敢用

冇人話佢唔係sapphire
而係咁撚薄嘅一層 有乜撚野用
睇唔明中文?

咁點解手錶嘅sapphire唔會花?
手錶個層厚咁撚多 iPhone咁撚薄有撚用?
屌你個豬腦 咁撚薄唔係廢係咩

呢d新聞

人寫 就信就插真係無撚知 大陸西都信

好易攰，要成日轉手

但我部5s用左4年都無花 佢係薄但work喎

因為5S無突鏡 我部6仔花鳩左

唔易爆點引你買殼
唔買殼佢邊賺多你幾舊水呀

利申 以前用apple case 自從唔包底開始就用雜嘜全包

遼寧號都係

咁撚多連登仔讀屎片同文盲？
玻璃跌爛竟然話點解咁易爛
首先呢班傻西無視硬度愈高愈易跌呢個事實。
之後有班人衝出黎柒話點解後鏡個玻璃咁薄
係咪on9 , 用aw 個塊黎比？
首先aw 個執係主mon,厚d , 又大塊d, 成個受力程度已經無得比較
後鏡因為要顧及 零件空間，太厚影響鏡頭質素 所以佢個厚到係balance 計過黎，咁都可以盲反，要有幾憎apple 先做到，你話唔係打手係用家真係無人信

當有人講返個事實，呢班人就一句idog 撻埋黎，當然唔排除有一班所謂ifan 係an 俠偽造or 真心膠
但呢d 打手一面對理據就搬龍門真係好on9

如果後鏡唔係sapphire 我諗apple 一早俾人告到仆街

想唔爛咪俾返膠片你囉，到時又屌apple cheap 用膠片，r呢個世界邊有咁撚完美？
真係痴撚線，如果有玻璃跌唔爛 又平價普及 我相信唔會無廠用囉。間間廠都爭住用啦

但佢前MON同普通玻璃後鏡一樣易花，咁所謂藍寶石都只係一個噱頭。
跌又話愈硬愈易爆，咁佢用藍寶石有咩意思，防止坐爆？

藍寶石無咁易花 唔係唔會花
石英沙粒 鑽石都會磨花佢

今次apple watch edition 藍寶石 都係level 6 就花鳩左

睇你條撚屌仲點兜

等睇人話壓爆藍寶石做假

你有無睇哂條片 佢都係算係gem quality
有Aluminium oxide 只係唔係好pure的sapphire

唔係討論佢真石定假石
係話緊佢同普通玻璃一樣易花

乜依加apple淪落到要請打手？

後鏡因為要顧及 零件空間，太厚影響鏡頭質素 所以佢個厚到係balance 計過黎
上面apple watch又點計呀
idog好撚肉酸呀

小心用字呀
人地唔係花 係層藍寶石爆撚左

廢時一陣條idog衝出黎兜話咩touchmon唔可以咁厚

人地成個touchmon都係sapphire
睇下條idog點兜
呀唔係 唔講得idog
係條柒頭

一名網民在 Facebook 群組「iOS 技術交流區」爆料指，iPhone 8 機背玻璃並不是美國康寧的大猩猩玻璃，而是中國的藍思科技的玻璃，但他認為由藍思科技提供的 iPhone 8 玻璃沒有 iPhone 4s 般堅硬，一跌即爆，技術貿素不佳，更批評蘋果成了降低成本賺到盡而用上「次級」元件。

但？

紅字好撚威？都唔知你做乜春打手做到咁撚核突，老老實實你死兜爛兜 兜到無人應你咁又點，你只係俾人覺得你on99 咁。
ok,我乜都唔講，如果你覺得佢後鏡個強度未如藍寶石玻璃嘅應有強度你咪去海關告鳩佢囉，係討論區係咁唱有撚用咩
告鳩佢點解玻璃會爛囉 正一傻鳩毒撚鍵盤戰士

知唔知醜
邊個係到兜 邊個俾人笑on99

唔好講咁多我支持你，你去海關告apple, 再報消委會 等佢地報哂出黎 到時全香港人都知

你講到似層層好似真係apple 呃你 誤導你咁， 如果你唔告你就死返你老母個西度啦。唔撚好潛水呀
睇撚死你 網上吹就兇痕

你柒撚夠未

算把喇 理虧左 就唔好講d小學雞野
真係好柒架🙈

樓上有巴打回應哂 你黎黎去去就係話人柒呀on9
, 咁我咪話你咁撚confirm apple 個藍寶石玻璃無應有嘅硬度咪去告鳩佢欺騙消費者囉。人地回應一味無視不斷quote 人柒柒柒，根本唔係討論緊，其實你講到好confirm 佢個硬度同玻璃一樣咁，但又坐係屋企上網鳩吹做乜姐？

其實你有冇追過post

btw原來你嘅回覆係討論緊

邊有玻璃唔會花同爛先，只係有無更強嘅野整花佢。由其係後鏡咁細塊根本係爛嘅機會多過花，唔記得係咪5定5s 開始用藍寶石玻璃到依家apple watch stainless steel 版都好少人講話塊玻璃花咗，証明同一般玻璃硬度有分別，你試下正面個mon 唔痴貼。放褲袋幾次就有細花痕，呢個係事實，但竟然偏激到話同一般玻璃一樣易花，我睇唔到真係想去討論，其實塊玻璃硬唔等同強度，樓上巴打有講過。要去平衡唔係一味追求最硬，要顧及埋其他野
例如會唔會易碎咗。我自己為例唔用mon 貼一定花但鏡頭同apple watch stainless steel 版粗用完全無花，如果同普通玻璃一樣我相信唔會係咁

戈你老味

戈完未呀你老母

pixel邊到組裝？有行貨未？